---
author: 三層梳妝臺
title: 遇龍
date: 2023-05-01 00:00:05
layout: post
depth: 1
lang: zh-Hant
category: encounter_dragon
toc: true
---

#### 作者：三層梳妝臺

---

### 一

蒼回到天波浩渺，解開發冠換上睡袍鑽進被窩，今日起祭壇迎神，本想招個財神什麼的，不料竟招來了棄天帝，這尊大神已經很久不來招惹蒼了。之前蒼偶爾會被拉上六天之界陪他下棋，或者棄天帝自己下來，沒有媒介的棄天帝沒什麼力量，蒼也就由着他去了。 

半夢半醒之間，蒼感覺有人突然靠近，起身正要出手時，被一隻小手掐住了脖子，蒼猛的回頭，只見一雙大大的異色瞳正盯着自己，不是棄天帝還是誰。 

但……棄天帝怎麼變小了，蒼看着掛在自己背上的小孩，把準備打人的手放下了。 

見蒼沒有反抗，棄天帝很高興的摟住蒼的脖子，整個人都貼了上來，蒼感覺有個硬質的東西扎到了自己的腦袋，擡起頭，只見一對小小的龍角出現在小小的棄天帝腦袋上。 

“……” 

“驚訝嗎？吾聽說今年是龍年，特意變成這樣來的。”棄天帝淡淡開口，眼睛裏卻是藏不住的得意。 

蒼不介意一天送神兩次，但看着孩童模樣的棄天帝，蒼想起了之前見山下遇見的異瞳貓咪，棄天帝此時正像喵咪一般扒在自己後背，歪着漂亮的小臉看自己，全身的重量都壓在蒼身上，蒼隔着衣服都感覺後背熱乎乎的。 

魔神似乎沒有要搗亂的意圖，也沒有像之前那樣抱着自己就亂摸，蒼輕輕掰開棄天帝的胳膊，準備起身給他倒杯茶，結果棄天帝順勢一鑽也進了被窩。 

“……”，蒼有點無語，但不得不承認，棄天帝的臉真的很美，變成小孩之後少了一些駭人的攻擊性，此刻鑽在被子裏露出半張臉，還，還挺可愛的。 

這個念頭在蒼腦海裏一閃而過，蒼感覺這太恐怖了，棄天帝佔了蒼的枕頭，蒼只好再拿了一個，鑽回被窩。棄天帝腦袋上有龍角只能平躺，還非要往蒼這邊擠，龍角紮在蒼臉上，蒼只能往下躺躺，躲着龍角不安穩的睡了。

<br/>

### 二

窒息，還是窒息，蒼昏昏沉沉間感覺身體被什麼東西纏繞住了，肋骨被壓的生疼，漸漸的有些喘不過氣來。蒼從夢裏悠悠轉醒，棄天帝的呼吸聲從左邊傳來，蒼掀起被子的一角，只見一條黑色的尾巴在自己身上搭着。這尊大神……變龍還變的挺全乎，蒼在心裏默默吐槽。 

<br/>

把纏在身上的尾巴扒拉開，蒼輕輕的起身，卻被拽住了胳膊，棄天帝從後背貼上來，尾巴也纏上了蒼的腰。一來一去，蒼又跌回了床上，溼潤的氣息輕輕落在自己脖子後邊，蒼想起之前被棄天帝按在床上交合的事，下意識顫抖了一下。窗外剛矇矇亮，蒼習慣了早起，今日卻也不得不陪着棄天帝賴床了兩個時辰。 

<br/>

日上三竿時，棄天帝終於醒了。蒼把他從被窩裏提溜起來，棄天帝一手拽着被子一手揉着眼睛，坐在床邊讓蒼給自己梳頭。這實在是一幅溫馨又詭異的場景，棄天帝對蒼的服侍十分受用，任由蒼捏着自己順滑的長髮擺弄。蒼察覺到他歡快的心情，腦子裏冒出山下那隻貓咪打呼嚕的樣子。 

給棄天帝洗漱完後，蒼點起小爐子燒水泡茶，“爲何不用內力點火”，棄天帝有些童稚的聲音冒了出來，蒼看着爐子沒回頭，“這種小事無需動用內力”，蒼拎起茶壺泡茶，碧綠色的茶湯蒸騰起熱氣，棄天帝喝茶的時候很安靜，戴着寶石飾品的手抱着茶杯，小口小口的啜飲着。 

<br/>

看樣子這尊大神暫時不打算走了，蒼有些頭疼，棄天帝這次的軀體很小，也許神力消耗會比之前慢上不少，或能維持半個月甚至更久。蒼自己做飯偶爾會湊合，但棄天帝很挑食。有一次棄天帝在飯點兒來了，看見蒼正在煮麪，麪湯裏飄着幾片菜葉和小蔥碎，澆了一點醬油和香油便算是調味。棄天帝看着蒼寡淡的午餐，臉上露出不屑的神色，拉開凳子不客氣的坐下:“吾也要吃。” 

嫌棄還要吃？真是腦子有毛病。蒼一邊想一邊抽出拂塵往棄天帝臉上甩，然後和拂塵一起被扔飛了。 

蒼只能給棄天帝盛了一碗麪條，棄天帝不吃，蒼只好拿出剛從山下買來的醬牛肉，又窩了倆荷包蛋，棄天帝才絳於尊貴的動了筷子。蒼買來的醬牛肉被棄天帝一頓吃完，棄天帝抹抹嘴，把蒼拉過來吻了一下:“味道不錯。”在蒼的拂塵抽過去的時候棄天帝化光消失，回六天之界去了。 

<br/>

### 三

棄天帝變小已經有一個月了，之前這尊大神下界從未停留過這麼長的時間，棄天帝這一個月安靜的有些異常，每天除了吃喝睡覺就是跟蒼下棋，而且也不怎麼挑食了。蒼意外發現棄天帝的身上總是散發出一點淡淡的再生之力，山上的靈氣藉由再生之力充盈了不少，身上的內傷也因爲靈氣的充盈在慢慢恢復。 

沒有聖魔元胎，棄天帝下界都是用神力捏一具臨時的軀體，只能維持三天左右。臨時軀體能貯存的神力有限，受到外力攻擊就會被消耗。棄天帝剛開始捏的不熟練，沒多少神力的軀體很不經打，好幾次才剛下界就被蒼打回去了。棄天帝隱忍了三個月，帶着一副捏了很久的軀體下來，跟蒼搏鬥了一刻鐘後終於把蒼按到了地上，蒼沒有束髮，似乎是剛沐浴過的樣子，臉頰因爲激烈的打鬥而微微發紅，內傷被牽動，蒼微微喘着氣。棄天帝心裏微動，低頭便吻了上去。 

感覺到身下人激烈的掙扎，棄天帝加深了這個吻，同時一手向蒼的裏衣摸去。解開兩件外袍，手撫上道者的腰側，又向下伸進併攏的雙腿間。棄天帝本來沒有很想做，但也許是陽光太好，也許是清風太舒適，也許是蒼今天不一樣的鮮活氣息，一切都跟萬年牢裏不太一樣。棄天帝就抱着蒼，在光天化日朗朗乾坤下開始深入交流。 

在草地上耕耘了幾輪過後，棄天帝發現蒼的肉身比靈識更加敏感，這個發現使他有些高興。蒼的外袍被解開，只剩裏衣還鬆鬆垮垮的搭在身上，棄天帝退出來，抽掉裏衣的腰帶去吻蒼的大腿根。大腿內側被摩擦的感覺讓蒼十分煎熬，默默的親吻慢慢變成有些用力的啃咬，棄天帝不愧是善於勾動慾望的神明，比起萬年牢裏的粗暴，這種堪稱溫柔的做法對蒼來說更爲折磨。隨着棄天帝的動作，蒼的呼吸聲漸漸大了。 

蒼的肉身比靈識更敏感，棄天帝的臨時神軀也一樣。身下的身體漸漸滾燙起來，似乎要連帶着青草和棄天帝一起幹燥發焦。陽光正好，青草芬芳，感受着身體裏奇異的情緒，棄天帝捧起蒼的臉又深深吻下去。徐徐清風蹭過棄天帝的後背，一時間，風動草動情動，魔神不由得呆滯了一秒。 

感到壓着自己的身體緩緩離開，幾乎被燒灼的感覺終於漸漸淡去，蒼慢慢的呼氣，試圖使顫抖的身體平靜下來。手被棄天帝拉住，看着在自己身側躺下的魔神，蒼拉了拉被汗水浸溼的外袍，心裏默默震驚於棄天帝與自已一樣微微顫抖的手掌。 

<br/>

也許，從那個時候開始，棄天帝就在慢慢變化了。
